\section{Einleitung}
Dieser Versuch beschäftigt sich mit den Phänomenen der Interferenz und Beugung von Laserlicht an verschiedenen Objekten. Beobachtungen der Interferenz und Beugung erklären wichtige optische Phänomene. Eine wichtige Erkenntnis der Physik ist, dass Licht nicht nur aus einem Strahl, wie näherungsweise bei der Strahlenoptik angenommen wird, besteht, sondern auch als Welle beschrieben werden kann. So können auch Beugungs- und Interferenzeffekte auftreten, die in der Strahlenoptik unmöglich sind. Der französische Wissenschaftler Augustin Jean Fresnel entdeckte diese Eigenschaft des Lichts Anfang des 19. Jahrhunderts und präsentierte sie führenden Wissenschaftlern, indem er Licht auf eine Kreisscheibe scheinen ließ und ein weißer Punkt in der Mitte eines entfernten Schirms erschien. Weil die Scheibe undurchlässig ist und der Punkt sich in der Intensität deutlich von dem Rest des abgeschirmten Kreises unterschied, änderte sich die Betrachtungsweise der Optik. Mit den gewonnenen Erkenntnissen über Licht lassen sich heutzutage beispielsweise die \texttt{Fresnel}-Linsen herstellen, die sogar nach dem französischen Wissenschaftler benannt sind. Trifft eine ebene Welle auf diese Linsen und betrachtet man die Intensität dieses Lichts im Brennpunkt hinter der Linse, so ist dieser höher als die ursprüngliche Intensität. Die Linse besteht aus abwechselnd lichtdurchlässigen und undurchlässigen Kreisen bestimmter Dicke, sodass das Licht im Brennpunkt nur entweder positiv oder negativ interferiert und dadurch die Intensität maximal wird.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.85]{figures/arago-punkt.png}
    \caption{Die Entdeckung der Interferenz über den sogenannten \texttt{Arago}-Punktes.\footnotemark}
\end{figure}
\footnotetext{Aus der Vorlesungsfolie \A{VL19-2017.pdf} von Dr. Prof. Claus Ropers, hochgeladen auf Stud.IP am 12.01.2018 um 00:05.}